Title: Игра "Сапер"
Date: 2018-02-17 17:34
Category: Code
Slug: react-minesweeper

"Сапер" - известная игра-головоломка. В этом проекте я научилась:

* верстать с помощью grid;
* осуществлять переход на другую страницу с помощью ReactRouter;
* работать с localStorage;
* работать с формами.

![MineSweeper](img/minesweeper.png)
При первоначальном проектировании игрового поля я опиралась на верстку с множеством div-ов (в div-строке группа div-ов для одной строки поля). Это было неправильное решение, потому что структура игрового поля и как следствие html-страницы была бы громоздкой. Grid-верстка значительно все упростила. Для отображения игрового поля стало достаточно описать один React-компонент.

Меню также построено на grid-верстке. Это упростило его структуру.

ReactRouter позволил без использования сервера отображать статистику лучшего времени игроков.

Верстку мобильной версии не сделала из-за сложности игры на мобильном устройстве. Настройку сложности, паузу игры решила не делать, потому что целью проекта было сделать не игрушку, а научиться чему-то новому. Разработка дополнительных возможностей не помогла бы мне в этом.

[Ссылка на репозиторий](https://gitlab.com/lutretyakova/react-minesweeper)

[Играть](https://lutretyakova.gitlab.io/projects/react-minesweeper/)